\begin{savequote}[45mm]
\ascii{Do the simplest thing that could possibly work.}
\qauthor{\ascii{- Kent Beck}}
\end{savequote}

\chapter{String} 
\label{ch:string}

\section{String literals}

\begin{content}

\subsection{Single-quoted String}

\ascii{single-quoted string}需要对\ascii{'}进行转义，否则解释器将终止字符串的解析；\textbackslash{}还可以对自身进行转义；但如果\textbackslash{}后面既不是\ascii{'}，也不是\textbackslash{}，则\textbackslash{}没有任何特殊意义。

\begin{leftbar}
\begin{ruby}
'This string literal ends with a single backslash: \\'
'This is a backslash-quote: \\\''
'Two backslashes: \\\\'
'a\b' == 'a\\b'
\end{ruby}
\end{leftbar}

\ascii{single-quoted string}可以跨越多行，得到的字符串包括换行符，且不能通过\textbackslash{}转义行尾的换行符。

\begin{leftbar}
\begin{ruby}
'This is a long string literal \
that includes a backslash and a new line'
\end{ruby}
\end{leftbar}

而只需将其划分为多个相邻的字符串，并使用\textbackslash{}续行即可。

\begin{leftbar}
\begin{ruby}
'These three literals are '\
'concatenated into one by the interpreter. '\
'The resulting string contains no newlines.'\
\end{ruby}
\end{leftbar}

\subsection{Double-quoted String}

\ascii{double-quoted string}支持更丰富的转义功能。

\begin{leftbar}
\begin{ruby}
"\t\"This quote begins with a TAB and ends with a new line\"\n"
\end{ruby}
\end{leftbar}

长\ascii{double-quoted string}可以跨越多行，除非使用\textbackslash{}进行转义，否则每一行的终结符将成为字符串字面值的一部分。

\begin{leftbar}
\begin{ruby}
"This string literal 
has two lines \
but is written on three"
\end{ruby}
\end{leftbar}

更重要的是，\ascii{double-quoted string}支持\ascii{\#\{exp\}}形式的字符串内插功能。

\begin{leftbar}
\begin{ruby}
"360 degrees = #{2*Math::PI} radians"
\end{ruby}
\end{leftbar}

\subsection{General Delimited Strings}

\begin{leftbar}
\begin{ruby}
%q/general single-quoted string/ 
%Q!general double-quoted string!
%Q{Seconds/day: #{24*60*60}}
\end{ruby}
\end{leftbar}

当字符串中存在需要转义的\ascii{delimite}时，可以选择另外一个\ascii{delimite}，以避免复杂的转义。

\begin{leftbar}
\begin{ruby}
%_when string contains \_underscores\__
%!just use another _different_ delimite\!!
\end{ruby}
\end{leftbar}

\subsection{Here Document}

\begin{leftbar}
\begin{ruby}
warning = <<-WARNING
***************************************************
REMOVAL NOTICE: you are using behaviour that 
has been removed from rspec.

* The 'autospec' command is no longer supported.
* Please use 'autotest' insted.
***************************************************
WARNING
\end{ruby}
\end{leftbar}

\end{content}

\section{String is mutable}

\begin{content}

\ascii{Java}程序员需要注意，\ascii{Ruby}中的\ascii{String}是可变类，它的行为更像\ascii{StringBuilder}或\ascii{StringBuffer}。

\begin{leftbar}
\begin{ruby}
10.times{ puts "hello".object_id }
\end{ruby}
\end{leftbar}

应该避免在循环中使用字符串字面值，以避免在每一个迭代都创建字符串对象的开销。

\end{content}
